<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>De termino Michaelis anno duodecimo Henrici sexti.</title>
            <title>Year books (Henry VI : 1422-1461)</title>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>
               <date>1574</date>
            </edition>
         </editionStmt>
         <extent>Approx. 63 KB of XML-encoded text transcribed from 9 1-bit group-IV TIFF page images.</extent>
         <publicationStmt>
            <publisher>Text Creation Partnership,</publisher>
            <pubPlace>Ann Arbor, MI ; Oxford (UK) :</pubPlace>
            <date when="2012-10">2012-10 (EEBO-TCP Phase 2).</date>
            <idno type="DLPS">B07618</idno>
            <idno type="OCLC"> 166384407</idno>
            <idno type="STC">STC 9672</idno>
            <idno type="STC">ESTC S125696</idno>
            <idno type="EEBO-CITATION">166384407</idno>
            <idno type="OCLC">ocn 166384407</idno>
            <idno type="VID">191534</idno>
            <availability>
               <p>To the extent possible under law, the Text Creation Partnership has waived all copyright and related or neighboring rights to this keyboarded and encoded edition of the work described above, according to the terms of the CC0 1.0 Public Domain Dedication (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/). This waiver does not extend to any page images or other supplementary files associated with this work, which may be protected by copyright or other license restrictions. Please go to https://www.textcreationpartnership.org/ for more information about the project.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <title>Early English books online.</title>
         </seriesStmt>
         <notesStmt>
            <note>(EEBO-TCP ; phase 2, no. B07618)</note>
            <note>Transcribed from: (Early English Books Online ; image set 191534)</note>
            <note>Images scanned from microfilm: (Early English books, 1475-1640 ; 2271:12)</note>
         </notesStmt>
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>De termino Michaelis anno duodecimo Henrici sexti.</title>
                  <title>Year books (Henry VI : 1422-1461)</title>
               </titleStmt>
               <extent>viii, [1] leaves.   </extent>
               <publicationStmt>
                  <publisher>by Rychard Tottel the vi.day of December in the yere of our Lorde.,</publisher>
                  <pubPlace>Imprinted at London in Fletestrete within Temple barre at the Signe of the Hand and starre, :</pubPlace>
                  <date>1574..</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>Caption title.</note>
                  <note>Imprint from colophon.</note>
                  <note>At colophon: cum priuilegio.</note>
                  <note>Leaves numbered on recto only.</note>
                  <note>Initials, printed marginalia.</note>
                  <note>Signatures: A-B⁴.</note>
                  <note>Reproduction of original in: British Library.</note>
                  <note>Text in Law French.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>Created by converting TCP files to TEI P5 using tcp2tei.xsl,
      TEI @ Oxford.
      </p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>EEBO-TCP is a partnership between the Universities of Michigan and Oxford and the publisher ProQuest to create accurately transcribed and encoded texts based on the image sets published by ProQuest via their Early English Books Online (EEBO) database (http://eebo.chadwyck.com). The general aim of EEBO-TCP is to encode one copy (usually the first edition) of every monographic English-language title published between 1473 and 1700 available in EEBO.</p>
            <p>EEBO-TCP aimed to produce large quantities of textual data within the usual project restraints of time and funding, and therefore chose to create diplomatic transcriptions (as opposed to critical editions) with light-touch, mainly structural encoding based on the Text Encoding Initiative (http://www.tei-c.org).</p>
            <p>The EEBO-TCP project was divided into two phases. The 25,368 texts created during Phase 1 of the project (2000-2009), initially available only to institutions that contributed to their creation, were released into the public domain on 1 January 2015. The approximately 40,000 texts produced during Phase 2 (2009- ), of which 34,963 had been released as of 2020, originally similarly restricted, were similarly freed from all restrictions on 1 August 2020. As of that date anyone is free to take and use these texts for any purpose (modify them, annotate them, distribute them, etc.). But we do respectfully request that due credit and attribution be given to their original source.</p>
            <p>Users should be aware of the process of creating the TCP texts, and therefore of any assumptions that can be made about the data.</p>
            <p>Text selection was based on the New Cambridge Bibliography of English Literature (NCBEL). If an author (or for an anonymous work, the title) appears in NCBEL, then their works are eligible for inclusion. Selection was intended to range over a wide variety of subject areas, to reflect the true nature of the print record of the period. In general, first editions of a works in English were prioritized, although there are a number of works in other languages, notably Latin and Welsh, included and sometimes a second or later edition of a work was chosen if there was a compelling reason to do so.</p>
            <p>Image sets were sent to external keying companies for transcription and basic encoding. Quality assurance was then carried out by editorial teams in Oxford and Michigan. 5% (or 5 pages, whichever is the greater) of each text was proofread for accuracy and those which did not meet QA standards were returned to the keyers to be redone. After proofreading, the encoding was enhanced and/or corrected and characters marked as illegible were corrected where possible up to a limit of 100 instances per text. Any remaining illegibles were encoded as &lt;gap&gt;s. Understanding these processes should make clear that, while the overall quality of TCP data is very good, some errors will remain and some readable characters will be marked as illegible. Users should bear in mind that in all likelihood such instances will never have been looked at by a TCP editor.</p>
            <p>The texts were encoded and linked to page images in accordance with level 4 of the TEI in Libraries guidelines.</p>
            <p>Copies of the texts have been issued variously as SGML (TCP schema; ASCII text with mnemonic sdata character entities); displayable XML (TCP schema; characters represented either as UTF-8 Unicode or text strings within braces); or lossless XML (TEI P5, characters represented either as UTF-8 Unicode or TEI g elements).</p>
            <p>Keying and markup guidelines are available at the <ref target="http://www.textcreationpartnership.org/docs/.">Text Creation Partnership web site</ref>.</p>
         </editorialDecl>
         <listPrefixDef>
            <prefixDef ident="tcp"
                       matchPattern="([0-9\-]+):([0-9IVX]+)"
                       replacementPattern="http://eebo.chadwyck.com/downloadtiff?vid=$1&amp;page=$2"/>
            <prefixDef ident="char"
                       matchPattern="(.+)"
                       replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/textcreationpartnership/Texts/master/tcpchars.xml#$1"/>
         </listPrefixDef>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="fre">fre</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="http://authorities.loc.gov/">
               <term>Law reports, digests, etc. --  Great Britain --  Early works to 1800.</term>
               <term>Great Britain --  Periodicals --  Early works to 1800.</term>
               <term>Great Britain --  History --  Henry VI, 1422-1461 --  Early works to 1800.</term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change>
            <date>2010-08</date>
            <label>TCP</label>Assigned for keying and markup</change>
         <change>
            <date>2010-08</date>
            <label>SPi Global</label>Keyed and coded from ProQuest page images</change>
         <change>
            <date>2011-06</date>
            <label>Mona Logarbo</label>Sampled and proofread</change>
         <change>
            <date>2011-06</date>
            <label>Mona Logarbo</label>Text and markup reviewed and edited</change>
         <change>
            <date>2012-05</date>
            <label>pfs</label>Batch review (QC) and XML conversion</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="frm">
      <body>
         <div n="Michaelmas" type="legal_term">
            <pb n="1" facs="tcp:191534:1" rendition="simple:additions"/>
            <head>¶ DE TERMINO MICHAELIS ANNO duodecimo Henrici ſexti.</head>
            <p>
               <label>1 Aſſiſe. Abr. aſſ. T. aide</label> 
               <seg rend="decorInit">A</seg>Sſiſe port par le dame de G. vers Godſay Hylton et Will Hylton en Euerwike deuant <hi>Straunge</hi> &amp; fiſt ſon <abbr>pl</abbr> dun maner &amp;c. a que lauandit Godſey Hylton come tenau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t del ent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s &amp;c. &amp; <abbr>dis.</abbr> que vn Chriſtofer q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit ſeiſi de meſme la terre en ſon demeſne come de fee et meſme la terre dona a luy &amp; a deux auters a terme de lour vies le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a ſes heires males del corps G. en<g ref="char:EOLhyphen"/>gendres le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> outr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a diuerz perſonz &amp; a darrein le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a noſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeignour le roy lez q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux. ii. ont <abbr>rel</abbr> a luy, iſſint nauer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il riens ſi non a terme de vie, le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> regꝭ au roy &amp; prie eide de luy &amp;c. lauau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d it Willia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accept<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le tenaunce de lent<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s do q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lauandit G. riens ent auer &amp; mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp;c. vt ſupra &amp;c. come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il auer leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lauantdit G. &amp;c. iſſint fuit tenant a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me de vie G. le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vt ſupra et pria aide &amp;c. a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la dame <abbr>dis.</abbr> que lauantdit G. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auer prie en <abbr>eyd</abbr> fu it tenant &amp;c. et al <abbr>pl</abbr> 
               <abbr>pled</abbr> per William <abbr>null</abbr> ley &amp;c. &amp; demandomꝰ iudgꝭ &amp; pria q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> w. ſoit ouſte del eide. ¶ <hi>Straunge,</hi> en tant que vous ne dedites la mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per G. <abbr>all</abbr> la court agꝭ que vous ſues au roy &amp;c. puis la dame vyent en la Chau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>cerie et pria procedendo &amp; la mater debatus, ſi Procedendo ſerra grant<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou nemy et puis en le Eſcheker chambre a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour. ¶ <hi>Rolfe,</hi> moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le Procedendo ne ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> graunt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car tout ceo proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt miſco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>tinue, car il duiſſent enquir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuant la garde q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit tenaut, car nul purr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a<g ref="char:EOLhyphen"/>uer le ple ſi non ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit tenant en fait, car poſito que Procedend fuit grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te &amp; troue fuit ꝑ aſſiſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> W. fuit tenant donques auer leide de nouel le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ſerra inconuenie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, car ieo poſe que aſſiſe ſoit port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vers. ii. cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux atc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le tenance del entier, &amp; lun <abbr>pl</abbr> 
               <abbr>rel</abbr> en meſme le countie &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>pl</abbr> forein reliefe &amp; le <abbr>pl</abbr> accion ceſtuy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>pl</abbr> foreine <abbr>rel</abbr> pur ſon tenant &amp;c. le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l eſt at<g ref="char:EOLhyphen"/>tourne en le comen banke a trier le <abbr>rel,</abbr> &amp; ieo die q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ceo que ilz en<g ref="char:EOLhyphen"/>quirgent riens del rel ils remaunderont laſſiſe a prendre en pays de ſa<g ref="char:EOLhyphen"/>uer que ſo it tenant, car tenant duiſt, eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait deuant laiournement iſſyut il ſemble icy. ¶ <hi>lune</hi> il ſemble que le Procedendo ſerra graunt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car il ad diuerſitie lou le <abbr>pl</abbr> eſt dilatorie, &amp; lou il eſt ꝑemptorie, car ieo die en voſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cas le <abbr>pl</abbr> ſil ad malem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſtus ſon tenaunt il ſerra barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur ceo que il eſt <abbr>pl</abbr> ꝑemptorie, mes icy ceo neſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn ple dilatorie et meſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> troue ſoit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lautr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſoit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> riens ſerra fait, mes leide grant<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l puit eſtre trie en ceo ple dila<g ref="char:EOLhyphen"/>torie auxi bien apres come deuaunt iſſint il ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>Procedend</abbr> ſerra grante. ¶ <hi>Markham.</hi> moy ſemble le contrarie, car nul ſerra att<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de pieder vn ple deuant ceo que il ſoit ꝑſonable pur auer le plee, car nul poit auer ceſt ple ſi non ſur que ſoit tenant le quel ne poet eſtre conus deuaunt ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſoit enquis, car en aſſiſe port vers. ii. lou cheſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accion le tenance, del entierte &amp; <abbr>pl</abbr> en bart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; le <abbr>pl</abbr> eſluſt pour ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenant il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enquis primes ſil ſo it tenant ou nemie et ſi troue ſoit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt tenant donquez laſſiſe enquert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de le barr. &amp; nemie deuaunt car deuaunt il ne fuit perſonable dauer le ple
<pb facs="tcp:191534:2" rendition="simple:additions"/>car mittomus quod Pr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>qd</abbr> 
               <abbr>redd</abbr> ſoit port vers vn q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait defaut apres de<g ref="char:EOLhyphen"/>faut vient vn &amp; mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtra coment le reuere<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt a luy en le <abbr>tail</abbr> le rem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> au roy en fee, et pria eide de luy et le <abbr>dd</abbr> dit que il nad riens en le reuere<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſt iſſu ſerra trie deuant leide grante, car ſil nad riens en reuercion il nad cauſe dauer leide ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Cheyne,</hi> purquoy duiſt ceſt aſſiſe eſtre pris deux foitz. ¶ <hi>Iune,</hi> en pluſours caſes laſſiſe ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pris. ii. foitz come poſito en aſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſiſe le tenaunt dit que les terres ſont ſeiſies &amp;c. ſi leſſchetour ſoit preſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il ſerra examine, &amp; ſil ſoit abſent ſerra enquis per aſſ. &amp; ſi troue ſoit que ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſeiſies il ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> au roy et apres Procedendo grant<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t pleder<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il voet &amp; laſſiſe ſerra pris auter foits &amp;c, Et puis ꝑ auiſe de toutz <abbr>lz</abbr> iuſ<g ref="char:EOLhyphen"/>tie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le Procedendo fuit grante ſans ſerche ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. &amp; aſſiſe poit eſtre pris. iiii. foits come poſito aſſiſe porte vers pluſours. Vn dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les tenem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tm ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſeiſies &amp;c. laſſiſe pris dit que cy apres le Procede<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>do grante &amp;c. Le. ii. foitz cheſco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux prent laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenance ſeuerally &amp; <abbr>pled</abbr> forein releas ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ouſter conus le <abbr>pl</abbr> eſſier ſur le tenance &amp; laſſiſe pris dit que ceo eſt tenant, donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m ſerra aiorne en comen banke &amp; proces fait pour trier le releas et ſi troue nient le fait le <abbr>pl,</abbr> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s tout ſerra remande en pays pour eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quere del ſeiſin &amp; diſſeiſn &amp;c.</p>
            <p>
               <label>2 Enqueſt</label> EN vn enqueſt pris deuaunt les iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de comen place les polles fuere challeng. per lun partie &amp; lautr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> treſtouts per que la court <abbr>agard</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lun partie eſliere vn de ſes hallenges et lautre vn ſes challenges &amp; vne par tie eſliſt vn de ſes challe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>gem et lautre pria q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il poit eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tret &amp; les iuſtices diſſ, que il ne doit eſtre trie pour ceo que quau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il fuit deſtre iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur les principalx il ne priaſt que il fuit ouſte &amp; ore il neſt deſtre iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> a tri<g ref="char:EOLhyphen"/>er<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les polles la court ad reule la vn partie deſlier vn de ſes challenges &amp; lauter partie vn de ſes <abbr>chall</abbr> de triet<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> polles &amp; nemyide iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur le <abbr>princy<g ref="char:EOLhyphen"/>pal</abbr> &amp;c.</p>
            <p>
               <label>3 Dette.</label> DEtte port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vers executours &amp; detinue per ſeueralx precipes &amp; cont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dun duitie due per lour teſtatour ſur arrerag. daccompt et declare, auxi que il deteignont vue box oue certeins charters &amp; munimentes &amp; declare de vn chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en certein retorne al optas de ſeint Martyn Ian. ix. le roy que ore eſt ¶ <hi>Newton,</hi> quant al Dette accion ne deuez auer. q. n. v. diomus q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vous meſme relaxaſts pur ceo fait que cy eſt touts maners accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s perſo<g ref="char:EOLhyphen"/>nelx a noſtre teſtatour iug. ſi accion &amp; le fait fuit lieu que port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le pri<g ref="char:EOLhyphen"/>mer ieur de Iuly prochein apres le briefe retornable. ¶ <hi>Fulthorp.</hi> v. l. b. coment nous auomus port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Dette vers eux come vers exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> du<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> duite per lour teſtatour &amp; le releas que ils ont <abbr>pled</abbr> port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> date lo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge temps puis le briefe purchace iſſint appiert que il ne puit eſtre fait en le vie lour teſtatour &amp; <abbr>demaund</abbr> iudgem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſi per ceſt fait deuomus eſtre batr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</p>
            <p>¶ <hi>Neuton,</hi> nous diomus que il fuit fait &amp; liuer e en le vie lour teſtatour, ¶ <hi>Paſton.</hi> cheſcun fait que port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> date ſerra entendus que il fuit eſcript al temps del date, mes il neſt fait deuant le liuere, car ieo poſe que vn home port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> briefe de Dete ſur obligacio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuers moy port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> date &amp;c. et ieo plede enuers luy vn <abbr>rel</abbr> porter date deuant le date del obligacion, et le liuere
<pb n="2" facs="tcp:191534:2" rendition="simple:additions"/>puis &amp;c. ceo eſt bon plee pour ceo que il poit bien eſtre enſemble que il fuit fait deuant liuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> puis, mes ſon fait ne puit eſtre liuere deuaunt que il ſoit eſcript &amp; le ret<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que vous aues plede porte date puis le murrant de voſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> teſtatour le quel ne poet eſtre entendus q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit liuere a voſtre teſtatour per que moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il neſt pas plee, &amp; iſſint fuit aiudgꝭ le procheyn t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me. ¶ <hi>Newton,</hi> quant al box et le chartre que vous aues declare en eſpecial, &amp; deux auters chartres nous auomus eſtre tout temps priſt a deliuerer &amp; vncore ſumus. ¶ <hi>Fulth.</hi> ils deteignont auters charters priſt &amp;c.</p>
            <p>¶ <hi>Newton.</hi> il ne declar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux chrt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s et ſans declarer en certein queux chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es nous ne poious auer iſſue. ¶ <hi>Paſton.</hi> moy ſemble a meſme lentent, car ſi lenquir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit pris et nous deuoꝰ doner chargꝭ a eux, nous ne poious eux chargꝭ ſur vn iſſue en non certein, ceſt en non certein, car nous ne poious ſcauer q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es ils purto<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ne ils purro<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t <abbr>doner</abbr> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>accord</abbr> al value des chartres ſilz ne declar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en eſpecial q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux chr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es ils fuere<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Fulthorp,</hi> moy ſemble que il ſerro it bon iſſue, car poet eſtre q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ils ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t faitz toucha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tes ma inherita<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vnques ieo vie et ieo ne puis ſcauer a quel terrez ilz ſont appurteuantes ſans eux vier, et ſi ceo ne puis auer cel iſſue per la maner ieo ſerra a miſchiefe, &amp; ſyr ieo poſe que ieo port briefe de Detinue de iii. eſcriptes vers vn home que deuiendront a s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poſſe ſſio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apres la mort mon aunc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; declar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de vn <abbr>eſpeciall</abbr> cel bon declar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; bon iſſue adire que il ne eux detient point &amp; les iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> prendront notice auxi bon ſur eux de les deux chartres come de lun que ieo declar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>eſpeciall</abbr> per que moy ſemble que il ſerra bone plee en maintenance de ma accion adire, que il detient au<g ref="char:EOLhyphen"/>ters &amp;c.</p>
            <p>
               <label>4 Nota.</label> VN home vient eins per Cepi corpus a deux br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es et a troys a auters br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es il auer iour per diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; quant a ceux q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il vient per Cepi corp us il reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; quant a les autres il voillet aue r perdue iſſues &amp;c. ¶ <hi>Ba<g ref="char:EOLhyphen"/>byngton,</hi> il reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a touts, car ore il eſt en <abbr>gard</abbr> &amp; reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout le temps que il eſt en <abbr>gard,</abbr> mes ſi le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vſt ret<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur le Cape, non eſt enue<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>tus &amp; il vſt venus eins gratis il purroit reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a les letters des queux le capias iſſiſt &amp; fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> attorne &amp;c. &amp; perdr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſues en les letters des queux le capias iſſiſt &amp; fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> attorne &amp;c. &amp; perdr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſues en les letters des queux le diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſiſt, car a cel temps il eſt alargꝭ &amp; poit eſlier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le quel q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il voet perdr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſues ou rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, ou ſerroit condempne per que il reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a toutes &amp;c.</p>
            <p>
               <label>5 Treſpas.</label> VN home port br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de ſes beſtes priſes le def. ꝑ ¶ <hi>Godred</hi> iuſti<g ref="char:EOLhyphen"/>fia per cauſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> tient de luy certein terre ꝑ certein ſeruice des q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux. &amp;c. il fuit ſeiſie &amp;c. de quel terre le lieu &amp;c. ou il ſuppoſe le pris eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait &amp; <abbr>ꝑcell</abbr> &amp; pour rent arrere &amp;c. il diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. iudgꝭ ſi accyon ¶ <hi>Hodye,</hi> les tene<g ref="char:EOLhyphen"/>mentes ſont hors de ſon fee, &amp; en tant que vous le pris nous priomus q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vous ſoies attaintes de tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s. ¶ <hi>Godred.</hi> deins noſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fee priſt, &amp; ſic ad pa<g ref="char:EOLhyphen"/>triam. ¶ <hi>Hals,</hi> ceo voet eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieofaill, car hors de ſon fee eſt naturel iſſue en repleg iar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; il ne tient pas de luy en Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s. ¶ <hi>Cheyne.</hi> liſſue eſt aſſes bon.</p>
            <pb facs="tcp:191534:3" rendition="simple:additions"/>
            <p>
               <label>6 Dette.</label> EN br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Dette port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn come heir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Rolfe,</hi> iudgꝭ de counte, car il nad mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ auomꝰ per diſce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t de meſme lanc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Straunge,</hi> ceo eſt bon plee en bart<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; ſi vous naues ric<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s per diſcent mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es. ¶ <hi>Rolfe,</hi> ryens per diſcent iour de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e purchace ne vnques per meſme launc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Caund.</hi> vous fuiſtes ſeiſies de. iii. mees &amp; xl. acrez de terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> puis le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> purchace en tyel lieu pryſt auer, et alii econtra &amp;c.</p>
            <p>
               <label>7 Atteint</label> EN vn Atteint Metley monſtra coment vn eſquir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit al barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oue <abbr>l</abbr> def. ou meint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Hals.</hi> dema<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt la &amp; leſquier dit que il fuit coſyn al def. &amp; pur luy eider &amp; counſeiller il fuit la. ¶ <hi>Hals,</hi> il eſt reſc ou q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eide &amp; <abbr>coun<g ref="char:EOLhyphen"/>ſell</abbr> ſon coſyn &amp;c.</p>
            <p>
               <label>8 Dette.</label> EN br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Dette port enuers deux per ſeueralx Precipes lun vient per <abbr>Chantrell</abbr> &amp; <abbr>dde</abbr> iudgꝭ de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e, car il dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſty que fuit noſme en le ſe<g ref="char:EOLhyphen"/>conde Precipe fuit mort longe temps deuaunt le briefe port per auys de toutz les iuſtices, quant a ceo precipe le briefe abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; quant a ceux noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> precipe fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diuers br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es &amp;c.</p>
            <p>
               <label>9 Dette</label> VN home porta br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Dette vers Andrewe <abbr>Michell</abbr> &amp; cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ta coment vn R. fuit oblig. a vn P. per leſtatut marchant en. xl. li. deuant lauant<g ref="char:EOLhyphen"/>dit Andrewe adonques maior del Eſtaple &amp;c. le iour encurru lauantdyt <abbr>pl</abbr> vient a lauantdit Andrewe &amp; mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a la mater &amp;c. &amp; priaſt que le corps le dettour fuit pris, per quod ad inſinuationem dicti querentis eum copi fe<g ref="char:EOLhyphen"/>cit, &amp; apres luy leſſa aler alarge per que acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accruſt a luy <abbr>dder</abbr> la ſomme auantdit &amp;c. ¶ <hi>Fulth.</hi> vn Iohn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſuiſt vn accion de Dette enuers lauaunt<g ref="char:EOLhyphen"/>dit R. deuant lauantdit Andrewe deins leſtaple &amp;c. proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> continue tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il vient &amp; fuit condempne &amp; pur <abbr>cell</abbr> cauſe fuit en nr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> garde ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit en noſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>gard</abbr> per force del auantdit ſtatut. ¶ <hi>Caund.</hi> il fuit en voſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>gard</abbr> per force del eſtatut auautdit priſt dauer, &amp; alii eco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tra &amp; puis liſſue troue pur le <abbr>pl</abbr> il priaſt iudgꝭ &amp;c. ¶ <hi>Newton.</hi> al iudgꝭ ne deuez aler, car il ad fo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>due ſon accion ſur recorde &amp; la cauſe de ſon accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt de recorde. s. le prys del R. le quel eſt triable per recorde &amp; nemy per pays, per que moy ſemble ſans trier per recorde ne dones iudgement. ¶ <hi>Babington,</hi> moy ſemble le contrarie, car le Maior eſt iudge &amp; mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iudge eſt ceo que il <abbr>record</abbr> le ſtatut &amp;c. monſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ceo que il preigne le corps en garde &amp; ieo die que iudge ne purr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> recorder deuant luy meſme nul ryens que eſt en ſa auauntage ne en ſon diſauantage, car poſito que le chiefe iudge Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de ceo place fuyt a vſer accion vers aſcun home ou deuereit lentier leuer vn fine le teſte de cel recorde ſerroit en le noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Cerciorar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> car ſi fuit ou en ſon noſ<g ref="char:EOLhyphen"/>me demeſne ceo fuit errour &amp; ſur le Maior de leftaple puit prendre <abbr>l</abbr> det<g ref="char:EOLhyphen"/>tour apres le iour encurru deins leſtaple ſi la partye la demaunde ſauns aſcun garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donques ſil ne <abbr>voill</abbr> enter que il eſt prys ceo ne nauera la par<g ref="char:EOLhyphen"/>tie per que &amp;c. ¶ <hi>Paſton.</hi> moy ſemble le contrarie, car poſito q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e enuers vn home en ceſt place ꝑ force de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l il eſt condempne &amp; commys al Flete ceſt commis neſt entr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, vncore de <abbr>record</abbr> le gardein luy leſſe aler &amp;c. ieo port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Dette enuers le gardein &amp; coun<gap reason="illegible" extent="1 chunk">
                  <desc>…</desc>
               </gap>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. et ceo <abbr>record</abbr> et coment fuit commys a luy &amp;c. &amp; le gardein dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fuit vnq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s en ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>gard</abbr>
               <pb n="3" facs="tcp:191534:3" rendition="simple:additions"/>ꝑ force de cel rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo auera q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trie ꝑ recorde &amp; ſi ceſt co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mys ne ſoit entr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vnq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> purr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> recorder &amp; entrer, &amp; ſil ne voille<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t recorder ne le commys neſt entre ceo ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et auxi ſi br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e vient al vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur prendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn home &amp; il retorne cepi corpus &amp; quod languidus eſt &amp;c. ſi apres il luy leſſe aler alarge, ſi accion ſoit port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>uers le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le quel dit que ne fuit vn<g ref="char:EOLhyphen"/>quex en ſa <abbr>gard</abbr> ceo ſerra trie ꝑ <abbr>record</abbr> iſſint icy per que &amp;c. ¶ <hi>Cotteſmore</hi> moy ſemble liſſu bon car ſir en le cas de gardein de Flete il nad nul poiar mes pur garder les <abbr>pril</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſont commis ꝑ recorde &amp; le <abbr>record</abbr> luy charge ſoulement le quel <abbr>record</abbr> giſt en les iudges del place. Et auxi <abbr>s</abbr> le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ret<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le briefe cepi corpus cel recorde luy ſtoperoit, mes poſito q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> preign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn home ꝑ force de tiel br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e a ma ſuit &amp; ne retorne nul briefe ou retourne non eſt inuentus, donques ieo auera accyon enuers luy &amp; cel pris ſerra trie per pays, auxi icy entant que il fuit pris &amp; en ceo il fuit offic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> meſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il ne ſoit entre ne il voet recorder ceo que appertient a luy come iudge vnq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m ieo auera lauerrement enuers luy come enuers offic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Neuton,</hi> vnquez ne deuez iudg. don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car la reconuſance fuit fait Anno. v. regis nu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c coram Andrea M. maior ſtapule &amp; il ad ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit en <abbr>gard</abbr> le dit A. an<g ref="char:EOLhyphen"/>no. viii. &amp; que il puis luy <abbr>leſs</abbr> aler alarge. Anno. viii. &amp; nad ſurmitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en fait que il fuit Maior, Anno. viii. &amp; ſur ſolonc la ley de ceſt terre le Maior del ſtaple ſerra eſſues theſcun an ꝑ les marcha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Martyn,</hi> pur ceo que il eſt aſſetz bon, car la court <abbr>entend</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſuiſt tout tempz maior<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, et ſi ne fuit vous le puiſſes auer per voye de rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z auxi il ad vn <abbr>eſtal</abbr> que voet que ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad eſte vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn an q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne ſerra. iii. ans procheins enſuants vncor<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy luy puit fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per ſon patent auxi longe come il pleſt &amp; ſil ſoit. iii. ans cheſcun aprez autr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> home ne ſurmitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a que il eſt vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mes al primes de ſon briefe et eſt vn eſtatut que nul ſerra Iuſtices daſſ. en ſon propre countye, vncore ſil ſoit fait eſt aſſets bon ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Iune,</hi> moy ſemble adeprymes que la uerrement eſt bon &amp; bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trie ꝑ pays, car cy auterment ſerroit c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trye ꝑ <abbr>record</abbr> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il ne voet recorder nulrien en <abbr>record</abbr> que ne fuit pris ceo ſerroit fort pur eſtopper moy ꝑ ſon recorde demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ques enſueroit que ieo nauer iammes accion de Dette enuers Maior del ſtaple: co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſequens falſu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Cheyne.,</hi> moy ſemble liſſue bon, car come il ad eſte dyt il ad diuers offic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diuerſis caſibꝰ reſpectibꝰ, car eſt iudge &amp; muſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ieo nauer auerement encont<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> merement giſt a ſon office de iudge nient pluis q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> encou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn de noſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> recordes, car poſito q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le roy fait moy vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; iudge c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑtient a moy faire come vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cheſcun home auera accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>uers moy ſi ieo ne face mon office come a moy apꝑtient &amp; mon recorde co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e iudge ne moy eidera pur ſtop ꝑ les ꝑtyes de lour auerem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, car co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e <hi>Babyngton</hi> ad dit ieo ne pꝭ ꝑ mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>record</abbr> demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. vbi priꝰ, mes choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> appertie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t del office de iudge ꝑe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m ꝑties ho<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e nauer auerm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t encou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tielr <abbr>chosco<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e</abbr> ſi vn conuſt ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> gree eſte fait en eſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de <abbr>leſtapl</abbr> &amp;c. deuat le maior tiel <abbr>record</abbr> ſtopꝑa vn party encou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tre aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. mes de aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> entent moy ſemble que ceſt declar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne vault, car come ad eſte dit il luy couient monſtrer que fuit maior. Anno viii. pour ce o q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> leſtatut voet q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nul le ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi non ꝑ.ii. ans, donques ceo ne
<pb facs="tcp:191534:4" rendition="simple:additions"/>ſerra entendu q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit maior per comen p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſumpcion, car <abbr>lcomen</abbr> p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſumpc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra ſolon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> la come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ley &amp; leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait eſt co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en ley ꝑ que moy <abbr>ſembl</abbr> a c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en<g ref="char:EOLhyphen"/>te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c. ¶ <hi>Sidney</hi> apprentice. a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, car cheſcun couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, eſte en cerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a de clarer la matt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp; cheſcun auowrie &amp; cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>titl</abbr> &amp; ceſt deciat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> com<g ref="char:EOLhyphen"/>port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le mater <abbr>q</abbr> il ad pur me intein<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſon acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ne fuit maior al temps q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit pris &amp; leſt alarge. s. Anno. viii. il nad cauſe dauer ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; pur luy faire able dauer laccion couie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit mayor come en cas ieo ſue vn home q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tient de moy come en droit ſa feme ſi ieo auowe pur homage co<g ref="char:EOLhyphen"/>uic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a moy pur mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ont iſſue &amp;c. Et al auter ente<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo ſerra trie ꝑ re<g ref="char:EOLhyphen"/>corde &amp; nemy ꝑ payz moy <abbr>ſembl</abbr>, car poſito q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn home port briefe. de faux enpriſonme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t enuers moy &amp; ieo iuſtifia pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo ſue iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Peax &amp; luy troua ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il auoit fait forcible entre &amp;c. &amp; ieo luy priſt iugꝭ ſi acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſt mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra trie ꝑ <abbr>record</abbr> &amp; nemye ꝑ pais ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et auxi ſi vn iuſtice en ſon place agꝭ vn home a priſon ſoit il ꝑ cauſe ou ſaus cauſe home nauer iam<g ref="char:EOLhyphen"/>mies de ceo accion &amp;c. &amp; puis le <abbr>pl</abbr> auoit iugꝭ de rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c.</p>
            <p>
               <label>10 Treſpas.</label> VN home port br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de certeins biens emportes a ſeint Albons ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ <hi>Caund.</hi> le pris eſt fait. Anno. primo regni regis nu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c. ¶ <hi>Newton</hi> acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne deues auer, car noꝰ diomꝰ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn I ꝑt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> accion de Dette en la Court de Pies poudres a ſeint Albons enuers le <abbr>pl</abbr> proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> continue tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il auer iugꝭ derect &amp; ſuiſt vn precept al <abbr>baill</abbr> pur fait<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> leue des biens le <abbr>pl</abbr> ꝑ force de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l le bailly priſſ m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les biens &amp; ſatiſſia lauantdit I. et nous priomꝰ en eide de bailly le quel eſt m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le pris dont vous aues co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mis ceſt acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iugꝭ ſi accyon &amp; il <abbr>pled</abbr> tout le recorde en cerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l Anno. ix. regis nunc. ¶ <hi>Caund</hi> ceo ne puit eſte plee, car nous auomꝰ comitt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, Anno primo &amp;c. rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt, An<g ref="char:EOLhyphen"/>no nono le quel ne poet eſte dit meſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iour. ¶ <hi>Straunge,</hi> poſito <abbr>q</abbr> ieo <abbr>pled</abbr> enuers vous q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vous aues recouere pour m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s en court de <abbr>record</abbr> et vous <abbr>pled</abbr> nul tiel <abbr>record</abbr> quant le <abbr>record</abbr> vyent eins &amp; fait mencyon que fuit a auter iour vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voꝰ ſerres barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Paſton,</hi> a meſme lentent, car ſi ieo plede de rien culp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s &amp; troue eſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo fiſt le trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s a aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour vncor<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il recouer donques quant le miſconiſeur ad iour ne abatera a ſon brief. pur que doit miſconceyuer de ſon briefe moy ouſter de mon plee &amp;c. ¶ <hi>Cot. teſmore,</hi> ceo ne poet eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> plee, car vous naueres tiel plee adire le quel eſt meſme le Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſi non que vous accordes oue luy: come poſito q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ieo vous appriſt vn <abbr>chiuall</abbr> a W. &amp; m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iour voꝰ parnes vn auter <abbr>chiuall</abbr> de moy &amp; ne port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bryefe de Treſpas de <abbr>chyuall</abbr> pris &amp; vous dites que ieo vous appriſt vn <abbr>chiuall</abbr> a meſme le iour et vous les pryſt le quel eſt meſme le pris dont ieo ay conceyue ceſt accyon ceſt bone plee prima facie &amp;c. donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m monſtra coment a meſme le iour vous priſtes auter <abbr>chyuall</abbr> de quel iay conceyue ceſt accyon &amp; a ceo il reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes ieo port briefe de Trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de mon <abbr>chiuall</abbr> prys a cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour adir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> longe temps puis a aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour ieo luy appriſt le <abbr>chiuall</abbr> que rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s eſt ceo al <abbr>pl</abbr> nul per que &amp;c. ¶ <hi>Neuton,</hi> donques diomus nous totum vt ſupra, ſans q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ luy priſomꝰ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour il ad counte ¶ <hi>Matyn,</hi> ceo ne poit eſte pur trauerſſ. le iour, car ſil fiſt a auter iour il eſt coup<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Godred,</hi> home <abbr>trauersle</abbr> iour ſur eſpecial cauſe, quar ſi home
<pb n="4" facs="tcp:191534:4" rendition="simple:additions"/>ad come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ma terre aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> foits ꝑ an &amp; aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> foits nemy &amp; il port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e <abbr>d</abbr> Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>z de ſes beſtes pris ieo mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le mater &amp; dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo les priſt cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il fuit mon <abbr>ſeuerall</abbr> ſans q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lez priſt al iour que il ad cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te. ¶ <hi>Martin.</hi> ceo ne poet eſte pur trauerſſ. le iour, car ſil fiſt a aur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour il eſt coulp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Godred.</hi> come le iour ſur <abbr>eſpeciall</abbr> cauſe, car ſi home ad co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ma terrr aſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> foitz per an, et aſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> foits nemy &amp; il port br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s de ſes beſtes pris ieo mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a le mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il les priſt cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour, qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il fuit mon <abbr>ſeuerall</abbr> ſans que ieo les priſt alliour que il ad counte. ¶ <hi>Martyn,</hi> en voſtre cas vous dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſans que vous eſtes coulp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. deuaunt le iour que voſtre ſeuerable commen<g ref="char:EOLhyphen"/>cement &amp;c.</p>
            <p>
               <label>11 Treſpas.</label> VN I H. port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s vers R. C. de ſes herbes pues. ¶ <hi>Elderker.</hi> nous diomꝰ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> I. H. <abbr>pl</abbr> nauer rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s en la terre ou il ſuppoſe le Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s eſte fait al te<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ps de Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi non en comen oue vn w. &amp; vn B. les q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux ſont vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en plein vie nient noſme en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e iugꝭ de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e. ¶ <hi>Fulthorp,</hi> vous v. b. c'il ad <abbr>pl</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ auomꝰ en come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; ne mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp;c. ¶ <hi>Cotteſmore.</hi> qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t home <abbr>pled</abbr> iointenancie ou tenancie en comen de part le <abbr>pl</abbr> il ne beſoign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ne de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne feffement, mes quant le tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ou def. <abbr>pled</abbr> iointenan ce &amp;c. de ſon part<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donques luy couic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l feffe<g ref="char:EOLhyphen"/>ment &amp;c. ¶ <hi>Fulthorp.</hi> vnq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ceo ne poet eſte plee, car poſito q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en cas q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux ioint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; nous ſumꝰ en la terre de feffeme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t lu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>d</abbr> les ont leſtat lautr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ ne deuomus ioindr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iammes en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s nient pluiz q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en aſſ. &amp; il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> entendue ꝑ ſon plee q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ tenomꝰ en co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en &amp; nemy ioint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Strange.</hi> ſi te<g ref="char:EOLhyphen"/>nant en comen ſoie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; ſont diſſeiſours cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux auer aſſ. de s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poſſ. de. meſne car cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux auer ſeuerable droit en le frankten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes le profitez de <abbr>ſoill</abbr> attient auxi bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vn co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e a auter &amp; les profites ſont en man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a eux deux ioint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Babington.</hi> moy ſemble le contrarie q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux auera acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del entie rte &amp; rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> affiert a eux, car fuit vn grand mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſir <hi>W. Hankford,</hi> &amp; fuit tiel mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; la fuit conus q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cheſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> des tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts en come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auer <abbr>ſeuerall</abbr> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>es &amp; ſir poſito que mon tenant a t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me des a<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s eſt ouſte ieo auera aſſ. &amp; rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; la terre &amp; le tenaunt a terme dez ans auer accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s &amp; rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moy ſemble le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e bon. ¶ <hi>Cotteſmore,</hi> le cas fuit au<g ref="char:EOLhyphen"/>ter deuant <abbr>Hankford</abbr>, car ſon oppoſicion fuit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi deux ioint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ont comen ap <abbr>pend</abbr> en certeine ſo <abbr>ill</abbr> &amp;c. que ſi aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> home <abbr>voill</abbr> de fouler ſes herbes ilz a<g ref="char:EOLhyphen"/>ueront accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeueralm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t. Et vide Anno iii. Ed. iii. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit fuit la q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mener nauer ia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mes accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Trn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, mes il poet enꝑker les beſtes &amp; diſturber les beſtes deſtrau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ge home &amp; ſir en vr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e cas <abbr>d</abbr> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mer a leſſour q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mer ſoit ouſte q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le leſſour puit auer aſſ. &amp; le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mer briefe de Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s. &amp; ſi le leſſour rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> primes il rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur tout le dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt fait &amp; le def. barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le term<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> des dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. quer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ex hoc &amp; come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le term<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> viendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a ſes dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car. iii. H. iiii, le tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a vo<g ref="char:EOLhyphen"/>lunte auer accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et dit fuit a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t defrankt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> puit auer acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; cheſcun deux rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſont en dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e mon ſerua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t bat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt emꝑy ꝑlabor<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; ieo pur le ꝑdre de mon ſeruice &amp; fuit dit la dun term<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que il recouera ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt en dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en cas q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tenant abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ Elegit
<pb facs="tcp:191534:5" rendition="simple:additions"/>eſt diſſeiſie ieo puiſſe auer <abbr>aſſel</abbr> &amp; le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ Elegit aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aſſiſe &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deux recouer prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le diſſeiſour abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e laur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; hoc vide P. xlviii. mes ceux caſes ne ſont ſemblable al cas al barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car en ceux caſes ils ont ſeueralx poſſ. et le cas al barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes que lour droit ſoit <abbr>ſeuerall</abbr> en la terre lour poſſ. et lour maynour<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; le profites del terre eſt a eux en comen per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moy ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; ſic fuiſt loppinion de tout la court per que ¶ <hi>Fulthorp.</hi> a c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diomus nous q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le lieu &amp;c. eſt vn graunde waſt conteignant &amp;c. de quel waſt le <abbr>pl</abbr> fuit ſoule ſeyſy tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le def. entra ſur luy et luy diſſeiſiſt claim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le moyt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ mye &amp;c. &amp; enfeffa les deux oueſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> que il all le tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce en comen per force de quel ilz fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeiſies et occupier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ceo man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oue le <abbr>pl</abbr> &amp; apres le def. fiſt le Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s en la maner come noꝰ auomꝰ ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; apres noꝰ reentramus et eux ouſtomꝰ et <abbr>ddomꝰ</abbr> iudgem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſi per tiel poſſ. en comen poiez ceo br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Elderker.</hi> ceo neſt p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ple eins euidence, car per ceo mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il conuſt nul poſſ. a nul temps en nous, car ſi ieo entra ſur vn home claim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſon droit &amp; s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>re ſoit s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou tout rien ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit en moy ſi lautr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne voet leſſer &amp; voider la terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il nauer aſſ. enuers moy, &amp; ſi auter home <abbr>voill</abbr> port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de ceo terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enuers luy ſur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo entra per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per mon torcious entr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rien ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dit en moy ſi ceſt que droit ad ne voit voider la terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Strange</hi> il ad mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en cas tiel come il eſt et il ne doit mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>triall</abbr> mater q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt en ley, car ils ne ſaueront ſi ceo fuit tenance en comen ou nemye, mes il metr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en noſtre diſcrecion et moy ſemble que il <abbr>pled</abbr> vn, quar il conus poſſ. et mainouer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>tiell</abbr> ql mes nemye tiel poſſ. que puit doner ace<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a eux et ceo ten<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la court ꝑ que. ¶ <hi>Martin.</hi> rſenz ¶ <hi>Elderker.</hi> nous diomus que il tient en comen to<g ref="char:EOLhyphen"/>tum vt ſupra ſauns que nous luy diſſeiſimus priſt &amp;c. et alii encontra &amp; cetera.</p>
            <p>
               <label>12 Br. De<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tre.</label> LEueſque de Durram &amp; autr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e Dentre en le quibus enuers I. H. &amp; R. H. dun diſſeiſin fait per les tenants a eux m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Godred.</hi> vous aues cy I H. <abbr>q</abbr> dit quant a. ii acr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt teant ſans que les aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s riens ad et dit que il fuit ſeiſie de les .ii. acres longe temps deuant q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> riens a<g ref="char:EOLhyphen"/>uoit tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> diſſeiſie ꝑ vn W. G. que enfeffa les <abbr>pl</abbr> ſur que vn Dauy D. en<g ref="char:EOLhyphen"/>tra ſur qui nons entramꝰ &amp; <abbr>ddomꝰ</abbr> iudg. ſi accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; R. H. accept le tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce del entierte ſans q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le autre rien ad et <abbr>pled</abbr> meſme le plee et <abbr>ddomꝰ</abbr> iug. ſi<g ref="char:EOLhyphen"/>accion. ¶ <hi>Chaunt.</hi> a ceux plees <abbr>pl</abbr> per le maner nul ley moy metete a reſ<g ref="char:EOLhyphen"/>pondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur def. de rn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s iudg. &amp; priomꝰ ſeiſin de terre. ¶ <hi>Godredc.</hi> et nous iudg. &amp;c. ¶ <hi>Chaunt.</hi> Moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s a noꝰ, car ſi vn home voet accept<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſeuerable tenance ceo neſt apurpos ſaunz <abbr>pled</abbr> en barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> don<g ref="char:EOLhyphen"/>ques ſi ceux plees ne ſont plees il neſt autre mes nul ple en barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; per le mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ance q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il plede nous deuoꝰ auer vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en le per et le conuſt nul toxt ꝑ luy fait &amp;c. acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>riall</abbr> et neſt ſemblable al aſſiſe per que &amp;c. &amp; <hi>Paſton.</hi> per que ne ſerra ceo auxi bien icy come en aſſ. port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enuers vn il pledra per le maner vt ſupra, et ceo amont q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nul diſſeiſour noſme en le briefe &amp; ceo eſt en man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> auxi contrarie icy pur que &amp;c. <hi>Cotteſmore.</hi> Aſſiſe neſt p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>retornabl</abbr> quar reles daccion ꝑſonel barre le <abbr>pl</abbr> en aſſiſe <abbr>pled</abbr> per aſcun noſme en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e et auxi en aſſiſe ſi home conuſt ouſtre il ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fyn au roy et en ceo brief
<pb n="5" facs="tcp:191534:5" rendition="simple:additions"/>il ne ferra fin<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur ceo que le don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt mere <abbr>roiall</abbr> &amp; auxi en aſſiſe le manner de <abbr>pl</abbr> eſt ſuffer ꝑ aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> cauſe s. meſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le plee amount a nul auter que eſt nul diſſeiſour noſme en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e vnq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ceo ne beſoigne dauer re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s, mes ſerra en<g ref="char:EOLhyphen"/>quis ꝑ aſſiſe pur queux cauſes le plee eſt ſuffic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en aſſiſe, mes en ceſt accion ne vaut pur que &amp;c. ¶ <hi>Godred</hi> de ſon conuſaunce demeſn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nous priom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>us que le briefe abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car quau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t home plede ſeuerable tenaunce ſi le <abbr>demand</abbr> voet r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al plee le r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donques ſon briefe abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pour ceo que en maner eſt co<g ref="char:EOLhyphen"/>nus de luy le contrarye de ſon briefe pour ceo que en tyel cas luy couyent maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſon briefe &amp; nemy pour reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a les plees come ad fait icy, quar ceſt man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er eſt come ſil vſt pris vn iſſue ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Martyn.</hi> ſeuera<g ref="char:EOLhyphen"/>ble tenance nabatera le briefe ſi no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que ceſty qui plede ceo voet pleder en barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donques ſi ceux plees ne ſont plees le ſeuerable tenance neſt a pur<g ref="char:EOLhyphen"/>pos ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c.</p>
            <p>
               <label>13 Dette</label> BRiefe de Dette fuit port en Londr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vers labbe de Fontains per vne obligation fait a Londr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per le predeceſſour le def. &amp; count<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> coment le ſome vient al oeps le meaſon. ¶ <hi>Chaunt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </hi> ceſt counte eſt double: vne que il count al ops le meaſon: aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fait le predeceſſour ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Neuton.</hi> le fait le predeceſſour ne charge pas le meaſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi <abbr>ls</abbr> profitz ne vient al <abbr>meas</abbr> pour que &amp;c. ¶ <hi>Chaunt'</hi> al temps del <abbr>des</abbr> del fait m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vous ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e predeceſſour ne fuit abbe dauerrer. ¶ <hi>Neuton</hi> abbe priſt &amp;c. &amp; priomus pais de Londr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Chaunt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </hi> nous auomꝰ Venir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> facias del cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te de Porke quar la eſt Labbey &amp; la poient ſauer melius que eſt Abbe- ¶ <hi>Strange,</hi> lyſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſue <abbr>sra</abbr> trie en Londr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come feme &amp; nient feme couert et nient couert ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trie ou le briefe fuit port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Martin,</hi> ſi vn home port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> briefe en ceſt countye &amp; villenage eſt <abbr>all</abbr> en le <abbr>pl</abbr> come a vn mauor regardant en auter countye ceo ſerra trye ou le briefe fuit port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſint icy ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Chaunt'</hi> briefe eſt port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vers vn home en Londres ꝑ noſme de I. R. de Dale del county de Eſſex il dit que il fuit demurrant &amp; conuerſant en Sale &amp; nient en Dale iour &amp;c. iudg. de brief le <abbr>pl</abbr> maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que il fuit &amp;c. en Dale come le brief ſupp<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eo ſerra trie en Eſſex &amp; nemy en Londres &amp; a darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit tenus que ſerra en Londr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, quar <hi>Cotteſmore</hi> dit en Chanc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> his cas nul poet ſauer ou il fu<g ref="char:EOLhyphen"/>it demurrant ſi bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come ceux de Londres, mes home puit eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> conus ab<g ref="char:EOLhyphen"/>be ſi bien en ceſt ville come en ſon abbe &amp; auxi eſt ſi homs dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt chy<g ref="char:EOLhyphen"/>ualer on cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t nient noſme cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> touts ces caſes ſerra tries ou le briefe eſt port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Strange,</hi> touchant que il ne r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al <abbr>pl</abbr> pour ceo que ne r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a ceo que les biens deuie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dront al ops del meaſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, quar il dit que ſi vn a moy achate ou apꝑnt aſcuns biens en noſme del abbe, mes que ne ſoit ꝑ ſon commaun<g ref="char:EOLhyphen"/>dem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſils deuenont al ops del meaſon, car il dit Labbe &amp; ſes ſucceſſours ſerront charges &amp;c. mes ſi vn moigne achate biens per commaundeme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t del abbe &amp; ne viendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al ops del meaſon, mez al abbe nul ſerra charge forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> labbey &amp; nemy ſes ſucceſſours &amp; meſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ils ne viendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al abbe, mez le moigne les don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a a aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en waſt les biens vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Labbe ſerra charge pur ſon commaundeme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t viendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en debatu &amp; en iſſue &amp;c.</p>
         </div>
         <div n="Hilary" type="legal_term">
            <pb facs="tcp:191534:6" rendition="simple:additions"/>
            <head>¶ DE TERMINO HILLARII ANNO duodecimo Henrici ſexti.</head>
            <p>
               <label>1 Briefe de Treſpas.</label> 
               <seg rend="decorInit">V</seg>N home port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> briefe de Treſpas de ſes beſtes priſes &amp;c. ¶ <hi>Neuton.</hi> noꝰ diomꝰ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nous les primes pour rent arere pur vn tiel &amp; mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a en cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; diomus q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuant le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e pur<g ref="char:EOLhyphen"/>chaſe le <abbr>pl</abbr> happa le <abbr>poſs</abbr> de m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les beſtes &amp; les don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a vne C. R. iudgꝭ de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e. ¶ <hi>Martin.</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e voills voꝰ don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a luy ¶ <hi>Neuton,</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il les priſte a tiel ioure &amp; eos detinuit tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> a tiel iour ſauns mo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſtrer le prie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de eux. ¶ <hi>Cotteſmore,</hi> a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lentent en banke le roy quant ieo fue ſergeant deuant mon <abbr>sr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </abbr> Hanke<g ref="char:EOLhyphen"/>forde einſe ieo fue reule &amp; liſſue fuit pris le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ieo les auer en poſſ. apres le pris deuau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t le iour de brief purchaſe ou non ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Martin,</hi> moy <abbr>ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>bl</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit monſtree tout ceſt matters en euidence &amp;c. ¶ <hi>Chaunt'</hi> il <abbr>pled</abbr> ade<g ref="char:EOLhyphen"/>primes bon plee en barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dacc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; puis conclude ſon mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en fait pur abar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>l</abbr> le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il nauiendra &amp;c.</p>
            <p>
               <label>2 Dette.</label> EN vn briefe de Dette vn vient eins apres lexigent iſſue &amp; troua main<g ref="char:EOLhyphen"/>pris &amp;c. &amp; auer <abbr>Suꝑs</abbr> a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour <abbr>l</abbr> 
               <abbr>pl</abbr> conr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enuers le def. &amp; luy noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> I. R. &amp;c. de Liram. ¶ <hi>Caund.</hi> lou vous luy noſmes I. R. de Liram il ad en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>l</abbr> cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ty Liram <abbr>Muchill</abbr> &amp; Liram <abbr>Laill</abbr> per addicio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſans ceo que il ad aſ<g ref="char:EOLhyphen"/>cun <abbr>vill</abbr> noſme Liram ſans addicion &amp; <abbr>ddomus</abbr> iudg. de briefe. ¶ <hi>Neuton</hi> v. v. b. c. le proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit continue enuers luy tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> lexigent ꝑ I. R. &amp;c. de Li<g ref="char:EOLhyphen"/>ram &amp; il vient eins accordant a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le noſme &amp; ad troue mainpris &amp; ad <abbr>Su<g ref="char:EOLunhyphen"/>ꝑs</abbr> accorda<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le noſme &amp; demandomꝰ iudg. ſil auiendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Cotteſmore,</hi> il conuſt tout q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt en le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp; pluis, car ſi vous noſmes vn home I. R, <abbr>s<g ref="char:EOLhyphen"/>uant</abbr> a vn home il ferra attorne &amp; ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> attorne dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt chiualer nie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t noſ<g ref="char:EOLhyphen"/>me che<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r iudg. de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e &amp;c. ꝑ que reſpones. Et a m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iour vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s <hi>Suꝑs</hi> come vt ſupra il <abbr>voill</abbr> auer dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit daut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> arte &amp; ne fuit reſceu, quar dit fuit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s Suꝑſ. ne ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s attorne fait q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt daut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>vill</abbr> ne dauter meſt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne daut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noſme, mes a conuſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>cell</abbr> &amp; plus il poit bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come vt ſupra ꝑ que &amp;c.</p>
            <p>
               <label>3 Attaint. 61.65.</label> EN Atteint vers I. Sampſon &amp; M. ſa feme per ſir William Duny port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ba<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ke le roy de tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ts in South. &amp;c. ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le brief ſeruy I. Sa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; M. ſa feme &amp; iii. del petite Iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apper<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; ix. fir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> def. ꝑ que vn diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enuerz ceux q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> def. retornable a cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour &amp;c. et idem dies a ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apper<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour ilz fir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> foits def. ꝑ que le iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit agꝭ enuers eux ꝑ def. &amp; auxi ii. del petite iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> primes apperr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> def. ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> agarde auxi enuers eux ꝑ def. et I. Sa<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pſon &amp; M. ſa feme &amp; vn del petit iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apperr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; le plaſſigna le faux ſerement en pluſur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> points et auer ſeueral br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e. Et nota que il puit aſſign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le faux ſerement al prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour ou al <abbr>ſecond</abbr> iour al volunte le <abbr>pl</abbr> ſi ne ſoyte que les t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; tout le petit iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le <abbr>originall</abbr> briefe dattur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>lall</abbr> eſt Habeas corpora, car ceſt <abbr>originall</abbr> brief dit diligenter inquiras q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> prime aſſiſe, ita quod He<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>as eos coram nobis, &amp; ſi donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ils font defaut il auera
<pb n="6" facs="tcp:191534:6" rendition="simple:additions"/>diſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ omnia bona &amp; catalla &amp;c. &amp; ſi donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il font def. le iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra agꝭ ꝑ lour def. &amp; enuers le graund iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le proe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt come enuers iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>aſs</abbr> &amp;c. a quel iour Sampſon &amp; M. ſa feme <abbr>dis</abbr> que le brief datt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit purchac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a W. &amp;c. deuant iudgꝭ re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dus del aſſ. &amp; <abbr>dd</abbr> iudg. de br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. Et ceſt del petit Iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſt que ceſty que port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> latteint fuit t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s latteinte purchaſe &amp;c. ¶ <hi>Rolfe</hi> nous diomꝰ vers I. Sampſon que latteint fuit purchaſe puis <abbr>l</abbr> iudg. <abbr>dl</abbr> aſſ. priſt &amp;c. &amp; <abbr>vs</abbr> ceſty del petit iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> noꝰ diomꝰ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nous ne ſumꝰ t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al tempz del atteint purchac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne vnq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m puis &amp;c. ꝑ que ſur le plee que Sampſon <abbr>pled</abbr> pur ceo que il fuiſt vn forrein iſſue proe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt agarde et tant continue que il paſſa pur le <abbr>pl</abbr> &amp; latteint auer iour ꝑ continuance &amp;c. a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour. ¶ <hi>Rolfe</hi> nous priomꝰ le Iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur enquerer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de faux ſerement ou moy ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble que le <abbr>ſecond</abbr> Iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne ſerra pris, car vn del petit Iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad <abbr>pled</abbr> vn forein matter &amp; le grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d nad aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes pur atteindr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le faux ſereme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; auxi ſir noꝰ ſumꝰ en miſchiefe ſi le grau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>de Iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> paſſe ſur ceo iſſue, car donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s noꝰ na<g ref="char:EOLhyphen"/>ueromus nul atteint. Et ſi vn petit xii. paſſe nous aueromus atteint co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e en cas en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Droit ſi ieo <abbr>pled</abbr> a ceo que va al dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d aſſiſe ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> priz de quel ieo nauera iammes atteint. Et ſi ieo plede vn <abbr>collateral</abbr> warr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> trie ꝑ vn enqueſt de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ſi diont faux ſerem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il auera atteint iſſint icy. ¶ <hi>Hals,</hi> il ne ſerra en <abbr>grand</abbr> aſſiſe pluſours que en aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s enqueſts ils auer iiii. liſours, mes quau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t lenqueſt eſt iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſchargꝭ, &amp; ſils ſoient pris ſur le mer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t, latteint ne giſt deuers eux, &amp; ſi ſur collaterall matter lat<g ref="char:EOLhyphen"/>teint giſt bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et ieo croy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt pas queſtio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes iointenance &amp; nontenur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra trie ꝑ aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Rolfe.</hi> mon ſeniour W. Hankeford port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn atteint ſur vne <abbr>vdit</abbr> daſſ. car <abbr>pled</abbr> fuit enuers luy en aſſiſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fuit vn<g ref="char:EOLhyphen"/>ques ſeiſie q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poet eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſſeiſie. Et laſſiſe troue q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fuit vnquez ſeiſye ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> agarde &amp;c. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l ne priſt riens ſur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l verdit il port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> atteint, &amp; aſſign<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le faux ſerement en ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ilz diſ. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne fuit vnq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſeiſie &amp;c. &amp; le graund Iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pris troue q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuit ſſie &amp; en tant <abbr>dis</abbr> faux ſerement &amp; ouſtre ils trouer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fuyt diſſi, &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il auer ꝑ ceo diſſi. Et tout ceo mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt ꝑ <abbr>cell</abbr> de faux ſere<g ref="char:EOLhyphen"/>ment ꝑ que &amp;c. mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> debat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>: &amp; a darrein <hi>Cheyne</hi> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s merueillo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t de luy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il voet tarier ſi longe ſur tiel mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. Et il ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>sra</abbr> pris &amp; auxi il dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> luy ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> home auera atteint enuers ceo iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſils paſſent ſur aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur le faux ſerement &amp; ceo atteint ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ xlviii. car noꝰ na<g ref="char:EOLhyphen"/>uomꝰ nul ley mitte, quant des ꝑſons ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en atteint, mes ꝑ ur<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e diſcretio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donques nous priomꝰ fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> xlviii. atteindr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> xxiiii. dun iſſue collaterall come <abbr>rel</abbr> &amp;c. come ceux deuant fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> xxiiii. atteindr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> xii. ¶ <hi>Fulthorp.</hi> ſi fayt oue teſmoigne ſoit <abbr>pled</abbr> &amp; le<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>queſt paſſe en le affirmatif, home nauera <abbr>d</abbr> c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> atteint, &amp; puis vn <abbr>grand</abbr> iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit <abbr>chall</abbr> pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vne M. H. <abbr>fil</abbr> luncle m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſty T. H. s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>fil</abbr> I. frer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> R. H. pere m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſty T. H. fuit marie a vne <abbr>Nicholl</abbr> Durry vncle m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſty W. Durry <abbr>pl</abbr> &amp; ceo trouer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; aiudge <abbr>principal</abbr> chal<g ref="char:EOLhyphen"/>lenge, &amp; fuit tret &amp;c. mes <hi>Rolfe</hi> tient que le plee que le iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>pled</abbr> ne giſt p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en ſon bouche &amp; iſſint tiendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pluſours. Car dit fuit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iurrour ne plede nul ple, ſi non ſieux q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> luy purroit <abbr>excus</abbr> de faux ſerement, et vnques en le bouche q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il giſ. c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne fuit plee ſi non al iurroure: vide bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de tiel mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> xl. en
<pb facs="tcp:191534:7" rendition="simple:additions"/>iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car dit fuit la que cheſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> reu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que eſt triable &amp; le iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi lexcep<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne va al ꝑſon ou auterme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t choſe en darr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> ne reuendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a eux co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ioynt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s fait nontenor &amp; huiuſmodi, mes ſi va al ꝑſon co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e adire q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> eſt co<g ref="char:EOLhyphen"/>uert <abbr>d</abbr> baron ou tieux &amp;c. le <abbr>pl</abbr> reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, quar tieux choſe come couert &amp;c. ne <abbr>ſord</abbr> del terre ꝑ qui &amp;c. mes pour ceo que <hi>Rolfe</hi> auer clere matter il ne <abbr>voill</abbr> eſte delay, mes priſt liſſue &amp;c. vt ſupra. Et vide xxvii. &amp; xxiii. en les <abbr>aſs</abbr> le tenaunt diſ. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pl</abbr> m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit ſeiſie del franct<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; fuit dit la q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne fuit plee forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> al <abbr>aſs</abbr>, mes ſpontanea voluntate le <abbr>pl</abbr> reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a ceo vide la et ce<g ref="char:EOLhyphen"/>tera.</p>
            <p>
               <label>4 Br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tre</label> EN briefe Dentre ad terminu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> qui preteriit en le poſt port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per vne D. vers A. dun les fait ꝑ vne T. launc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>dd</abbr> a vn A. a la vie le dit T. le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me eſt ore paſſe. ¶ <hi>Neuton.</hi> vouz aues cy le dit A. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vouche a garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vne I. &amp; K. ſa fem &amp; vn M. come files &amp; heir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn I. H. les q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ux ꝑ proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> viendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> einz &amp; entrer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en le garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; <abbr>trauers</abbr> laccio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le demau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d ſur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vne Niſi priuz <abbr>agard</abbr> deuant <hi>Martyn,</hi> a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour le baron &amp; la feme fir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> def. &amp; lauter apparuſt per que ils ſucceſſer del prendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> al iour en banke pur eſte auiſe a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour petit Cape fuit ag. del moite vers le barr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; ſon feme. Et ſic <abbr>vid</abbr> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apres q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> les vouch. ſon entre en la garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ꝑdiſt enuers eux, et idem dies a laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; al iour de petit Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le bar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> def. &amp; la feme pria deſte reſceu a defendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſon droit. ¶ <hi>Chaunt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </hi> il ſe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l neſt receiuable, car leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt a entendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, mes lour briefe eſt port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vers le baron &amp; ſon femme. ¶ <hi>Babington</hi> il eſt nul miſchiefe, car la terre r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vers le baron &amp; ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> feme per def. en vn vouche le fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e auer Cui in vita auxi bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> come de terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ def. en vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vers le bat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; la fe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e et auxi le vou pledr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>rel</abbr> del terr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en <abbr>dd.</abbr>
               <note place="margin">Voucher 214.</note> ¶ <hi>Browne</hi> clerke il ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le petit Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> duiſt iſſer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del entierte. Quar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi ii. ſoient vouches come heire &amp; lun ad ꝑ diſcent en <abbr>poſſes</abbr> &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> riens il rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout <abbr>l</abbr> garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>vs</abbr> celuy q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad, adonq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſi celuy <abbr>q</abbr> fiſt def. auoit per diſce<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> riens donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ne recouer le t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> pour la moitye del garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que ne ſerra reaſon.</p>
            <p>
               <label>5 Entre</label> IOhn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Compeleſton W. S. ſuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e Dentre ſur diſſin verz M. que fuit la feme I. Stone &amp; T. S. proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſue tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> 
               <abbr>pled</abbr> al enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ſur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vne Niſi priꝰfuit gra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour les ꝑties <abbr>dd</abbr> &amp; les <abbr>dd</abbr> apperer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. &amp; T. S. appere ꝑ attorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; M. apper<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ attorne et ne mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ls <abbr>dd</abbr> diſ. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voꝰ veres bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> coment M. appere ꝑ attorne &amp; ne mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nous priomus que vouz recordes vn def. &amp; lattorne dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſon garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit en la Chanc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ que le Niſi prius fuit <abbr>dde</abbr> &amp; larray chaleng et quaſſe &amp; al ioure en banke M. ne myſt nul garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ils p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>er<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> petit Cape en droit del moitye. ¶ <hi>Godred.</hi> il nauer petit Cape, car tout eſt diſcontinue, car ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s challeng. il priſter<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l tout vſt eſte diſcontinue ſurceſſe tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> en banke ꝑ qui moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>s<g ref="char:EOLhyphen"/>ra</abbr> ore come al co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mencem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t Niſi prius grant<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Cotteſmore,</hi> lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt fuit bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pris, car el poet auer ſurrendr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> el fuit &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt pur laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moitye, car eſt diuerſitie en ceo cas et de <abbr>grand</abbr> Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car ſi Pr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quod <abbr>redd</abbr> ſoit port vers ii. &amp; lun al ſom<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait def. &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apꝑt graunde Cape iſſer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del moity et ceſty <abbr>q</abbr> apꝑt ne reſpondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> le graunde Cape ſoyte r<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <pb n="7" facs="tcp:191534:7" rendition="simple:additions"/>pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a ceſt iour ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait defaut puit accept<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lentier tena<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce &amp; ſauer ſon def. mes quau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ils ont accept le tenau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ce accordant noꝰ ſauomꝰ bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt nul miſchief, car cheſc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de eux puit ꝑdre c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> atteint a eux. ¶ <hi>Mar<g ref="char:EOLhyphen"/>tyn.</hi> moy ſemble le contrary q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ne ſerra pris <abbr>tanq</abbr> le petite Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> re<g ref="char:EOLhyphen"/>torne, car ſi ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait def. vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t et le <abbr>dd</abbr> tient al def. &amp; il ſauera la def. tout le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e abar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s en veyne ſerra pur prendre enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt deua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> la court ſoyt ou cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi iudg. poet eſte don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſur ceo &amp;c. ¶ <hi>Babington.</hi> moy ſemble le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tra<g ref="char:EOLhyphen"/>rye &amp; q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt fuit bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pris, car meſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> il fiſt def. ſil ne ſaue ſon defaut don<g ref="char:EOLhyphen"/>q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s eſt lenqueſt bien pris et le <abbr>dd</abbr> auer iudg. del vne moity ꝑ ſon def. et de laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moity ꝑ verdit &amp;c. donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s eſt ceo le puis prochein &amp; haſty remedy et ſil ſauer def. do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e abat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; le pris del enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt neſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn labour al court &amp; nul miſchief a nulluy ¶ <hi>Strange,</hi> nr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ley eſt puis toſt ſuffer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn miſchiefe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn inconuenienſe cerra don<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceſt enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ioure &amp; eſt ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s iour, car ſi lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ſerra pris donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ſerra diſcharge pur ceſt iſſue et ſi al iour de petit Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>returnabl</abbr> le <abbr>dd</abbr> 
               <abbr>rel</abbr> ſur def. come<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t aueromꝰ proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deuers ceſt e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>queſt noꝰ ne priomꝰ, car ils ſont diſcharges pur le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſue &amp; ii. enqueſtes ne purront eſte ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me en vn iſſue et <abbr>s</abbr> en aſſ. ſi le br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e ſoit ſeruy <abbr>vs</abbr> touts forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> 
               <abbr>vs</abbr> vn laſſiſe ne ſerra pris et auxi en tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſi pluſors pledent al enqueſt &amp; al prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour del enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ret<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. lun des def. fait defaut le<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>queſt ne ſerra priz pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> inconuenie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſerra pur faire lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt auer iour et eſte ſau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s iour pur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> en tiel forme les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Niſi priꝰ deuer recorder tout &amp;c. e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> banke et donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le petit Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſerra agꝭ &amp; ſi al ioure &amp;c. retorne il vient &amp; le <abbr>dd</abbr> releas le <abbr>dd</abbr> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſur le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſue le <abbr>dd</abbr> au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a Habeas corpora vers <abbr>l</abbr> prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iurre perentre luy et les ii. et ceo &amp; ſil ferr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> defaut tout le briefe aba<g ref="char:EOLhyphen"/>ter do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s eſt tout detinue ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Cotteſmore.</hi> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>dd</abbr> releas le defaut le tenau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t il <abbr>repled</abbr> tout de nouel quod <hi>Martyn &amp; Babington</hi> luy denyer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ¶ <hi>Babington,</hi> lenqueſt ne fuit pris pour que noꝰ nauomꝰ garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> darguer, quar nient fuit faite forſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> larraye quaſſe pour que <abbr>dd</abbr> el &amp; ſi el ne vyent noꝰ voillomꝰ eſte auiſe aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>dis</abbr> que ne voꝰ p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> del <abbr>dder</abbr> pour ceo que il fyſt def. al Niſi priuz ore daiudgꝭ qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſon garr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt ſi priſt &amp;c. &amp; puis el ne priſt per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> petite Cape fuit agarde et lauter tenau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t auer idem dies et nul pro<g ref="char:EOLhyphen"/>ces enuers lenqueſt ne aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> riens fait tan<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> al iour de petite Capias re<g ref="char:EOLhyphen"/>turnable &amp;c.</p>
            <p>
               <label>6 Treſpas.</label> EN banke le roy vn R. fuit condempne en Tn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s al ſuit vn T. &amp; deuaunt exec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> agꝭ le <abbr>pl</abbr> releas al def. &amp;c. et non obſtante R. fuit pris per Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ad ſatiſfaciendu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et ceſty R. pria Scire facias ſur ceſt mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enuers T. pur reſ<g ref="char:EOLhyphen"/>pondr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al releas retorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a cert<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour a q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l iour T. vie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t et dedit le releas &amp; al Niſi prius T. fiſt def. &amp; ceſt mat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> retorne en banke le roy R. priaſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il puit aler quite. ¶ <hi>Hals,</hi> il eſt diuerſitie de part le <abbr>pl</abbr> &amp; de parte le def. car ſi ieo port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Dette enuers vn home ꝑ oblig. &amp; le def. dedit le fait &amp; puꝭ fait def. lenq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt ſerra pris ꝑ ſo<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> def. et ſi le def. <abbr>pled</abbr> releas et le <abbr>pl</abbr> dedit &amp; ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s le def. fait defaut il ſerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>dempne pur ceo que il ad conus loblig. et auxi en c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il <abbr>pled</abbr> le <abbr>rel</abbr> il eſt actor et pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ne maint<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le plee il ſerra conde<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pne
<pb facs="tcp:191534:8" rendition="simple:additions"/>mes ſi le <abbr>pl</abbr> fait defaut il ſerra nonſuy &amp; en cas T. ad leffect de ſon ſuyte &amp; R. eſt <abbr>pl</abbr> en le Scire fac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> per q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il duiſt eſte enquis &amp; puis &amp;c. ¶ <hi>Cheyne, Hewſter</hi> &amp; <hi>Browne</hi> diont q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt comen cours q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il fait def. e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Scire facias ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s garn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il auera effect de ſon ſuite &amp; leffect fuyt per conuſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fait donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il garn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vt s<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ꝑ que &amp;c. Et puis Weſtbury alaſt en le comen place pur auer lour auiſe. ¶ <hi>Cotteſmore,</hi> moy ſemble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il aler<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>qte</abbr>, car cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> baille en man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vne nonſuite del <abbr>pl.</abbr> ¶ <hi>Babington.</hi> non il q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> porter<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le Scire fac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt <abbr>pl</abbr> en ceo ſuite &amp; ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit <abbr>pl</abbr> en le prim<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> originall eſt def. a ore &amp; ne puit eſtre nonſuy pur c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> loriginal eſt determine ꝑ que moy ſem<g ref="char:EOLhyphen"/>ble q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ceo duit eſte enquis. ¶ <hi>Browne &amp; Hewſter</hi> diont q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ira quite, car le mater de Scire facias demaunde q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſi le def. en Scire facias apres garn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> teſmoigne a aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iour fait defaut il auer le choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il <abbr>dde</abbr> &amp; ſi Scire faci<g ref="char:EOLhyphen"/>as iſſiſt ſur le rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Dette rec<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ou dam<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; treſpas &amp; le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ret<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Scire fac<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, &amp; ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il fait defaut il auera le choſe q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l il demau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>de pur q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Cheyne</hi> agꝭ ale<g ref="char:EOLhyphen"/>ra quite.</p>
            <p>
               <label>7 Dette</label> EN br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Dette ſur vn oblig. port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ꝑ vn Iohn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> D. vers vn T. ¶ <hi>Neuton</hi> nous feſomus enſellamꝰ &amp; liueramꝰ <abbr>cell</abbr> fait a vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> I. D. et nemye a voꝰ iudg. ſi accion. ¶ <hi>Chaunt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </hi> donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſont fait. ¶ <hi>Cotteſmore,</hi> il ne puit dire einſy, car il ad conus le fait, mes nemy a voꝰ pur auer acc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> mes ſil vt diſt q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le fait fuit fait ꝑ vn aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; nemye per luy il ſerra chaſe de p<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ndr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iſſue nient ſon fait &amp; puis leſſue fuit pris que le fait fuit fait a luy en le man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>me il ad cou<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>te priſt dauerrer, &amp; alii econtra &amp;c.</p>
            <p>
               <label>8 Dette.</label> VN home fuit vtlag. en vn br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Dette ꝑ noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Dogwera &amp; le proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> continue ꝑ le noſme auantdit &amp; ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s iſſiſt vn Cap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vtlag. pur prendre Dogwera ꝑ force de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l le vic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> priſt vn le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il au<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a a noſme Dogwer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; nemy Dogewera &amp; entaunt que le proc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> al Capias iſſiſt ſans <abbr>originall</abbr> pria deſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> diſcharge &amp; le attorney le <abbr>pl</abbr> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il eſt meſme le perſon que eſt <abbr>vtl.</abbr> ¶ <hi>Neuton</hi> vn des ſeriantes le roy pria entant q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l eſt meſme le perſone q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt vtlag. q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il ſoit mau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>d al Flete. ¶ <hi>Chant',</hi> 
               <abbr>sra</abbr> il ad m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt com<g ref="char:EOLhyphen"/>pris deins le capias, mes nemye tiel noſme q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſt compris deins le <abbr>record</abbr> de vtlagar<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. ¶ <hi>Fulthorp.</hi> poſito que ieo ſue demurrant en Dale &amp; briefe eſt port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> enuers moy per noſme Thomas Fulthorpe de Kent &amp; vtlag. ꝑ tyel noſme et puis pris ieo dirr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ieo ſue de Dale &amp; nemy de Kent &amp; ſerra diſ<g ref="char:EOLhyphen"/>charge ſi mon auerem<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſoit troue meſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> moy en m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le man<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſil <abbr>appell</abbr> moy dun art lou ieo ſue daut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> art pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne poet eſtr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> meſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le home iſſint icy Dogwra neſt pas Dogwera. ¶ <hi>Strange,</hi> vous dits voier aut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ment leſtat<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de addicions ſerra de riens, car leſtatut voet de q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l <abbr>vill</abbr> meſtier<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> countye &amp;c. donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s ſil ſoit dun <abbr>vill</abbr> &amp; voꝰ luy noſmes daut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>vill</abbr> ne poit eſtre enten<g ref="char:EOLhyphen"/>due meſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le <abbr>pers</abbr> &amp; ſi ſoient ii. dun noſme &amp; dun meiſter<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> tout accorda<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t ſi ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> neſt emparle vient deuant exigente per proces &amp; le <abbr>pl</abbr> dit q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> il neſt m<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le ꝑſon donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il dira a luy vne addicion, mez ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s lexige<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t eſt mys a br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e de Idemptitate nominis &amp; ꝑ cel voie ſerra remedy &amp; ſi vne ſoit vtlag. &amp; <abbr>l</abbr> 
               <abbr>pl</abbr> ad enterleſſe le <abbr>vill</abbr> le meiſter<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> oule countie donq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>m eſt mys a briefe der<g ref="char:EOLhyphen"/>rour ꝑ que vn enq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ſt iſſiſt pur enquerer ſil abater ad a noſm<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Dogwra ou
<pb n="8" facs="tcp:191534:8" rendition="simple:additions"/>Dogwera pur le roy.</p>
            <p>
               <label>9 Scire fac.</label> SCire facias hors dun fine ꝑiii. vers deux &amp; les parties <abbr>ddants</abbr> &amp; vn dez <abbr>pl</abbr> apparuſt &amp; vne auter fiſt defaut &amp; le tierce eſſon<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; bn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> argue ſi eſſoyne girra pur le <abbr>pl</abbr> entau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> puit ſoy meſme delayer pur ceo que delayes ſont ouſtes en Scire facias la courte ne <abbr>voill</abbr> ſuffrex le <abbr>pl</abbr> eſtre eſſoine nyent pluis que le def. per que leſſon<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit quaſſe &amp; Scire facias ad ſequendum ſimul enuers ceſty q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuit eſſon<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; laut<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt def. &amp; les deux t<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> 
               <abbr>ddes</abbr> garnis lu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fiſt defaut. ¶ <hi>Neuton</hi> pria exee<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de moyte. ¶ <hi>Browne,</hi> ceo ne poies auer deuant les auters q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſont oueſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> vous ſoient ſeueres ou auterme<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t noſme &amp;c. mes le def. ſerra recordes &amp; al prochein iour ſi ſon compaignio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne vo<g ref="char:EOLhyphen"/>et accept<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lentier tenance vous aueres execution, quar ore ceſty <abbr>q</abbr> apꝑuſt ne poet riens <abbr>pled</abbr> deuaunt le proſchein iour per que il auera idem dies &amp; cetera.</p>
            <p>
               <label>10 Forg. de faux fatis.</label> TRegaſſe we ſuit vne br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> de Forg. de faux faits vers deux &amp; fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> a iſſue Venire facias ſui et al Habeas corpora retorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> octauis Trinir<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> le iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> apper<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et iiii. de les parties &amp; le iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> demau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>de touts apꝑer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; les Iuſtices commaunder les parties pour demurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; auxi les iurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fuer<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> commau<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>des ſur cerr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> peine pur demurr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et que ilz ne <abbr>sroie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </abbr> thors de court <abbr>null</abbr> iour ſur peine &amp;c. et iii. iours apres les parties <abbr>ddes</abbr> &amp; vne des def. apparuſt per attorn<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et getta proteccion ſi ceſt proteccion ſerroit allowe ou nemy ſont &amp;c. ¶ <hi>Chaunt<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>.</hi> moy ſemble que la proteccion ſerra allowe, car tout eſt vne meſme iour et les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ne purront finer tout a vn iour, et poſito que le <abbr>pl</abbr> vſt releſſe al def. puis quarto die il <abbr>pledr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </abbr> ceo auer <abbr>eſpeciall</abbr> entr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; au<g ref="char:EOLhyphen"/>tiel cas de protection fuit en banke le roy ꝑ entre halome &amp;c. Et come ceo eſt a la protecc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> allowe et <abbr>eſpeciall</abbr> entr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> fait iſſint icy ꝑ q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp;c. ¶ <hi>Paſton,</hi> moy ſemble le contrary, car poſito q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vn home pria eide de roy ad iour en cer teine pour auer Procedendo al optas de Trinitie &amp; a ceo iour il apperuſt et les Iuſtices ne font riens et vne ſemoigne ap<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s il eſt <abbr>dde</abbr> et il ietta ꝓ<g ref="char:EOLhyphen"/>teccion Procedendo port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> date puis octauis le q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l piert per recorde que ne vaut et <abbr>naccord</abbr> mye en q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>l cas ſi nous deuomus aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iudg. ou feſour aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> rien il ſerroit errour apparant iſſint icy ꝑ que &amp;c. ¶ <hi>Babington.</hi> moy ſem<g ref="char:EOLhyphen"/>ble le contrary et en br<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e cas gr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>a argumenti ieo grante bie<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, car noꝰ nauo<g ref="char:EOLhyphen"/>mꝰ nul poiar deuan<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t Procedendo et puis reſpit<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> luy quant nauous pow<g ref="char:EOLhyphen"/>er il ſerroit erroure, mes en ceſt cas nous auomꝰ power tout le terme ſo<g ref="char:EOLhyphen"/>lon<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> nr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e diſcretion neſt que vn iour <abbr>diuers</abbr> reſpectibus &amp; ſi ſoit <abbr>dde</abbr> a vn temps de iour et appiert et nous ne feſomꝰ riens ſi apreſt le partie releſſa a luy il pleder<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> et ſi la court ne face aſcu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ryens iuſq<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>s vne ioure apres et il <abbr>pled</abbr> releas porta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t date puis oct<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> vnc<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> pur ceo q<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> power fuit pur eux fair<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> demurrer ſur noſtre leyſer et la partie ad extient ſon accio<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nouz deferomꝰ iudg. ſolonc ceo que nous veiomus &amp; <abbr>eſpeciall</abbr> entre ſerra fayt en le cas en touts tielx caſes de choſe port<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> date puis le co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>en en iour et ſi Niſi prius le def. ietta proteccion et les Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> preignent lenqueſt &amp; deuant le iour e<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> banke la partye ſue <abbr>repell</abbr> a ceſt ioure en banke tout ceſt matte<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>r mr<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>e les
<pb facs="tcp:191534:9" rendition="simple:additions"/>Iuſtic<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> do<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>ner<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iudg. ſolonc c<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> que lenqueſt dit, car tout eſt vn iour en leye diuerſis reſpectibus et a <abbr>eſpeciall</abbr> entre ſerra fait ſur tout ceſt matter per que moy ſemble la protection allowable. ¶ <hi>Martin,</hi> a meſme lentent &amp; fiſt meſme largument come <hi>Ba<g ref="char:EOLhyphen"/>bington,</hi> car fiſt hors del place &amp;c.</p>
         </div>
         <trailer>FINIS</trailer>
      </body>
      <back>
         <div type="colophon">
            <p>
               <g ref="char:leaf">❧</g> Imprinted at London <hi>in Fletſtrete within Temple barre</hi> at the ſigne of the Hand and ſtarre, <hi>By Rychard Tottel the vi. day of December in the yere of our Lord.</hi> 1574.</p>
         </div>
         <div type="license">
            <p>Cum priuilegio.</p>
         </div>
      </back>
   </text>
</TEI>
